Se Peter Prins kes Sauga möisa saksamaa soo heinamaa peal ellab on pallunud siin omma tunnistust ülle kulada, et se Ilbese maea on Gerstfeldi herra polest ja aita on temma naese issa Abram Tomson Mihkel Lellemann'i käest ostnud ja aead on ta ka omma rahha eest teiste innimeste käest ostnud ja näitas selle maea pärrast üht kirja Baueri Herra käest. Aida pärrast tullid järgmised innimesed tunnistuseks:
1) Jurri Lillemann Arre walla pärris tallo ommanik kes ütles et Peter Printsu naese issa Abram Tomson on sedda aita mis paergo Ilbese maea järgi on temma issa käest ostnud kes sel aeal Sauga Elbo küllas ellas.
2) et tulli Lause perremees Andres Lilleman Saugast ja ütles et temma ka sest kaubast teab ja ütles Jurri Lillemann tunnistuse selle Aida ostmise pärrast öige ollewad.
Sai möistetud: sedda Protokolli mahha kirjutada ja et saab Peter Prints sest Protokollist üht mahha kirja kellega temma selle maea, aida ja aeade pärrast Auliku Cassa Collegio ette omma pallumist wõib wia.
